Пусть $\alpha$~--- угол между траекторией лыжника и горизонталью. По условию сила сопротивления со стороны снега пропорциональна пройденному пути с коэффициентом $k$. Поэтому когда лыжник проехал $s$, его энергия равна
\begin{equation}
	E = \frac{m v^2}{2} - m g s \sin\alpha + \frac{k s^2}{2}
\end{equation}
Заметим, что в начальный момент времени энергия равна нулю и выразим скорость
\begin{equation}\label{eq:entry-camp-10-skier-sol1}
	v^2 = \frac{1}{m} \left( ks^2 - 2 m g s \sin\alpha \right)
\end{equation}
В момент остановки
\begin{equation}
	0 = \frac{ks_0^2}{2} - m g s_0 \sin\alpha \Rightarrow
	\sin\alpha = \frac{k s_0}{2 m g}
\end{equation}
Подставляя это в \eqref{eq:entry-camp-10-skier-sol1} получим
\begin{equation}
	v^2 = \frac{k}{m} \, s \left( s - s_0 \right)
\end{equation}
это парабола ветками вниз, максимум которой достигается при $s=s_0/2$. Значит максимальная скорость при спуске равна
\begin{equation}
	v_\text{max} = \frac{s_0}{2} \sqrt{ \frac{k}{m} }
\end{equation}


